\documentclass[12pt]{article}
%para escribir en castellano
\usepackage[utf8]{inputenc}
%para alinear el texto como mas te mole
\usepackage{ragged2e}

%F1 para que te autocompile

%Datos del autor
%Titulo del documento
\title{Primer Documento en Latex}
%nombre del autor
\author{Alejandro Jiménez}
%para poner la fecha en la que se "va a publicar"; si pones un \today dentro de las llaves te pone la fecha actual, si eres un eunuco y te mola meter etiquetas por meter y esta la dejas vacia, no te pone nada
\date{\today}


%indica el principio del documento
\begin{document}
	\begin{flushleft}
	
	
%Sirve para plasmar todo lo que hemos definido en los datos del autor
\maketitle

Hola muy buenos días 
\\
Este es el primer documento 
\\
%Si eres un especialito y te no te mola el utf8, para las tildes tienes que usar la siguiente sintaxis:
Jim\'enez
\dots
%Para crear nuevos parrafos, solo si eres un especialito, si le metes doble enter te hace dos parrafos, no funca, revisar mas tarde
%\pan
Hola buenas tardes 
\\

Este es el ejemplo de un párrafo, y este sigue siendo el mismo párrafo. \LaTeX{} hará que todo esto se vea bien
	
	\end{flushleft}
\end{document}